獨生子女軍人存「巨嬰心理」 軍媒批上不了戰場

內地年輕一代嬌生慣養，從小就在父母的溺愛中成長，成年後仍走不出「衣來伸手、飯來張口」的心態。這種成年人心理滯留在嬰兒水平的情況在內地被稱為「巨嬰心理」，近年愈來愈嚴重而且蔓延到軍營。內地軍媒發文批評，這些獨生子女的年輕軍人自我中心，心理太幼稚、想法太天真，而且經不起磨練，上不了戰場。

文章表示，「巨嬰心理」不是合格戰士的心理特徵。練兵打仗，需要意志堅定、英勇頑強，任何時候都不怕流血犧牲，「巨嬰心理」像花瓶般脆弱，經不起摔打，扛不起重任，上不了戰場，不利於戰鬥集體協同作戰。行軍作戰，講究絕對服從和相互配合，單打獨鬥是大忌。「巨嬰心理」總以自我為中心，執行戰鬥任務時容易影響集體行動。

文章又指，一個時代的戰士，有一個時代的烙印，「巨嬰心理」就是當今少數獨生子女官兵的時代烙印。這些人從校門直接走進營門，社會經驗缺乏，心理、心智不成熟是共性問題。強調「巨嬰心理」是一種心理疾患，一線帶兵主管要把握住「巨嬰心理」的特質，掌握心理疏導方法，有針對性地開展疏導工作，轉變他們對生活的態度，幫助他們勇敢走向訓練場，挑戰自己、磨礪自己、摔打自己，彌補心理的缺陷，培育他們盡快成長為高質素的軍人。

支狗

元朝末年，曾經好好打既蒙古人經過長年糜爛生活變廢

歷史不斷重演

我覺得剩係叫習太祖主席好就得

社會主義巨嬰

你個名

滿清亦都是

支那冇好打過

呢d咁既仆街政府真係好野
一手將你班人訓練成獸/巨嬰
然後就無恥到話返你轉頭

一大班巨嬰係度笑人巨嬰

打殘班巨嬰只會係班山區兒童 你地班港孩等俾人收皮就有